【獨遊女生】孭起背包遊20國 俾人摸要識保護自己

source:

學懂生活可以好簡單 每日限使$100
「就算是一個女生，自己一個也可以探索這個世界。我不會說男生特別是冒險型，女生就要留在家中。我旅行時是一個完全不計劃的人，去到當地先找青年旅舍再決定做甚麼。記得有一次與新認識的朋友飲酒，第二天以為自己醉了不能起床，後來才發現食物中毒，最後一共睡了兩天吃了藥才康復。當時深深體驗到長途旅行一定不能病，因為身體不好就不能應付日後的旅程。而一個女生獨遊當然亦會遇到一些不快的事件，有一次在北非摩洛哥，在巴士上與一個男生並排而坐，他裝睡覺把手放在我大髀上，我很大力打開他的手，然後狠狠地盯着他，他繼續裝睡覺，我很生氣。一個人的旅程是一個好好的體驗，學懂照顧自己，是一個成長的過程。」

「旅行學到很多事情，我覺得最深刻是學懂放下，由一開始17公斤的背包，過了4、5年後，我現在背包輕過五公斤，覺得生活其實可以好簡單。小時候已經又黑又瘦，常被朋友笑我是非洲人，故改名叫Kanya（肯亞），而我也很喜歡去熱的地方。在中南美生活了大半年，每天只預100港元使費。選擇床位的要求是便宜，如果青年旅舍有20人房就選最便宜的，很多時40港元就有一張床，包早餐。不要期望Wi-Fi可以經常上網，有熱水洗澡，這些都是比較奢侈的。在玻利維亞因為要學西班牙文，要40港元一小時，我每天學4小時，支出多了160港元，於是在青年旅舍打工換宿，節省住宿開支，但我並不覺得辛苦，而是享受整個過程。」

想做游牧民族 不要定居在一個地方
「當你每一刻做自己喜歡的事，令自己開心的事情，你將來也不會差，因為將來由現在一步一步走出來。我的夢想是做一個游牧民族，不想定居在一個地方，想嘗試很多新事物。旅行初期我開始寫網誌，記錄旅行成癮的肯亞少年，環遊世界回港後，主要從事婚禮攝影的工作。旅行多用iPhone拍照，對光圈、快門是零認識，朋友覺得我攝影上有天份，帶我入行跟他學習做一個婚禮攝影師。兩年間不斷地周遊列國，近日亦被ViuTV邀請做《Girls' Talk-豁出去漫遊》的嘉賓，最後更加入成為節目的主持之一。一切由一個旅途開始，那一天如果沒有選擇自己的路，今天仍是一個朝九晚五的上班一族。香港有很多人也覺得自己有選擇，當我們未有看過這個世界的時候，不知道世界這樣大，其實我們是沒有選擇。」

連登logics: 去到外國 呢d女仔肯定同晤同國家男人瘋狂做愛 咪又係⋯

佢個樣已經保護到自己

個男人蝕底晒

如果夠索已經返唔到香港
換句話說20國男人表示不了

你嗰三個有兩個都係垃圾國家

三個
去完歐洲唔會再去垃圾亞洲地方

呢類臭閪要死就自己死埋一邊啦

以為好有生活態度 獨遊喎 係啊好獨立好chill啊

無俾人姦殺你好彩咋 出埋呢d濕鳩文真係害撚死人

得啦唔洗大大隻字寫住我係連登仔喎